<document>

	<properties>
   	<title>Motivation</title>
	<author>bam</author>
	</properties>

  	<body>
	<section name="Motivation">
		
		<subsection name="Ausgangslage">
		<p>
		Jadabs, entwickelt von der <a href="http://www.iks.inf.ethz.ch">IKS Gruppe</a> an der ETH Zuerich, wurde speziell darauf ausgelegt, auch auf kleinen
		Geraeten (PDA und Handy) zu laufen. Um die im Aufbau begriffene Infrastruktur zu testen existierte ein Ansatz um Jadabs-Knoten auf einem
		(leistungsfähigen) Rechner zu simulieren.<br /><br />
		Diese bestehenden Moeglichkeiten waren eher beschraenkt und erforderten viel Handarbeit. Es existierte nur ein einfaches GUI ueber welches Peers
		angezeigt und Bundles modifiziert werden koennen. Diese kleine Applikation entstand mit moeglichst wenig Aufwand v.a. aus dem Beduerfnis, die
		laufende Implementation zu testen.
		</p>
		</subsection>
		
		<subsection name="Ziele">
		<p>
		Das Ziel dieses Projektes war, ein Feature (&quot;Buendel&quot; von Plugins; welches einfach zu installieren ist) fuer Eclipse zu schreiben. Dieses
		Feature soll den Umgang mit der Jadabs Umgebung vereinfachen. Insbesondere soll es moeglich werden, auf eine einfache Art und Weise Peers
		(PDAs und/oder Handies) zu simulieren und die Konfiguration dieser Peers abzuspeichern und zu einem spaeteren Zeitpunkt wieder zu laden.
		</p>

		<p>
		Weiter soll es moeglich sein, sich in Reichweite befindende (echte und simulierte) Knoten zu veraendern. Zu den Moeglichkeiten zaehlen das
		deinstallieren, starten und stoppen von Bundles, sowie in Zukunft auch das installieren von Bundles und hinzufuegen und entfernen von Pipes
		(Verbindungen zwischen Peers).<br />
		Fuer jeden Peer sollen die aktuellen Einstellungen angezeigt werden.
		</p>

		<p>
		Es existiert theoretisch das Konzept von Gruppen, d.h. Peers lassen sich in Gruppen zusammenfassen. Diese Gruppen sollen ebenfalls dargestellt
		werden und Peers sollen zu Gruppen hinzugefuegt bzw. aus Gruppen entfernt werden koennen.<br />
		Da die Infrastuktur im Moment noch keine Gruppen unterstuetzt wurde dieser Punkt so weit als Moeglich vorbereitet, es existiert aber aktuell
		nur eine Gruppe (die <code>WorldGroup</code>) zu welcher alle Peers automatisch gehoeren.
		</p>

		</subsection>
	</section>
	</body>
</document>
